通過犧牲得到嘅成功可以叫「成功」嗎?

近年社會似乎好推崇一種「犧牲式成功學」，一個人要成功就一定要犧牲個人時間、娛樂、物質享受、社交生活等，埋頭苦幹去讀書做野，最後先可以成為「成功人士」。
但問題係，咁嘅成功其實講到底都只係「等價交換」。
你失去咗某D野，得到咗另一D野，總受益係零。
係零啊
就算你得到成功安穩嘅下半生，但考慮到你嘅上半生係完全犧牲晒，數學上正負得零。咁樣真係有意思?
真正有資格稱為成功人士嘅，只有一出世唔撚使做野果班富二代，或者天生才智過人、大學玩到盡照樣拎4.0嘅天才。

當然，好似樓主呢D垃圾仍然會適量地做等價交換。唔係話反對等價交換，只係我認為社會唔能夠再將呢種「犧牲式成功學」視為必然、唔犧牲就一定輸比人咁。只要明白有D野想要，咁就諗下可以犧牲D咩去換到佢，就係咁簡單，犧唔犧牲應當被視為一種自由選擇，而非社會規範。

利申有感而發地9up

唔同意，我覺得成功係你本身無然後你最後得到左。
班富二代本身就有錢，佢地會覺得係正常唔係成功，係平凡人無錢先會覺得富二代一出世就成功。
天才個班本身乜都無得天份，天份唔會直接令佢成功，如果佢地乜都唔做都唔會變成功嘅天才

可圈可點

其實大眾普遍對唔同嘅物質都有唔一樣嘅渴望
因此每種物質對唔同人嘅效益唔會完全一樣
例如大部份人都會花時間工作去獲取金錢
咁係因為金錢喺現實社會裡面比時間靈活
所以其實你話犧牲得來嘅得著「總受益」係零呢種講法似乎有啲牽強

如果你冇左既野既價值比你得到既野既價值仲大，咁就唔叫成功，價值唔一定係錢，要由自己衡量